\chapter*{Заключение}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Заключение}
% \newline
основные результаты, полученные в ходе работы могут быть сформулированы в следующем виде:

1. Анализ литературы по <тематике>, показал необходимость разработки кросс-платформенного програмного обеспчения для комплексного обеспечения процесса сканирования, реконструкции, архивации и хранения медицинских изображений, соответствующего потребностям пользователей и общепринятым промышленным стандартам;

2. Анализ существующих математических моделей тепловых процессов в тонких материалах на валках позволил выявить все основные составляющие процесса охлаждения пленки: теплопроводность по длине и толщине материала, теплопередача через пленку, теплоотдача и лучеиспускание от поверхности пленки, позволившие составить наиболее полные математические модели. Характеристики материалов и оборудования получены путем аппроксимации и обобщения экспериментальных данных.

3. Сформулированы и решены задачи проектирования охлаждающих систем каландровых линий на базе математических моделей: для заданных параметров и требований качества производимого материала рассчитать конструктивную схему системы охлаждения;

4. Сформулированы цели и задачи управления этапом охлаждения многоассортиментным производством полимерных материалов, найдены и проанализированы основные каналы управления;

5. Разработаны математические модели стадии охлаждения, которые позволяют рассчитывать температуру поверхности полимерного материала, выбирать характеристики конструктивных схем охлаждающих систем и охлаждающих жидкостей, обеспечивающих требуемое качество продукции при соблюдении заданных ограничений.

6. Разработано информационное обеспечение системы управления, включающее базы данных технологических режимов и параметров (15 режимов), характеристик материалов, характеристик полимерных пленок (7 типов), оборудования и конструктивных схем (13 охлаждающих систем);

7. Разработан программный комплекс, реализованный в среде объектно-ориентированного программирования, позволяющий решать основные функциональные задачи проектирования и управления многоассортиментным производством полимерной пленки для различный конфигураций охлаждающих систем и типов производимых пленок;

8. Произведена проверка адекватности математических моделей по экспериментальным данным собранным с 13 каландровых линий заводов КЛоскпег Реп1ар1аБ1 в Германии и России;

9. Программный комплекс моделирования системы охлаждения каландровых линий, включающий систему автоматизированного синтеза конструктивных схем охлаждающих систем, модули расчета математических моделей, подсистему мониторинга и оперативного контроля толщины полимерной пленки, внедрен в опытно-промышленную эксплуатацию на заводах по производству полимерный пленок (Клекнер Пентапласт Гмбх — Германия и Россия).



Научная библиотека диссертаций и авторефератов disserCat http://www.dissercat.com/content/programmnyi-kompleks-modelirovaniya-sistemy-okhlazhdeniya-kalandrovykh-linii-dlya-proektirov#ixzz4fXxSAiTU
